\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Aufgabe - Gleichungssysteme 4}

\section{Gleichungssysteme}{
  Gegeben sind folgende 3 Lösungsvektoren.
  \begin{flalign*}
    a =
    \begin{pmatrix}
        2 \\
        5\\
    \end{pmatrix}
    \qquad
    b =
    \begin{pmatrix}
      24 \\
      30 \\
    \end{pmatrix}
    \qquad
    c =
    \begin{pmatrix}
      4 \\
      -1
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  Bestimmen Sie, welcher Lösungsvektor zu welchem der folgenden Gleichungssyteme gehört! Notieren Sie kurz ihre Berechnung.
  \vspace{12pt} \\
  \begin{multicols*}{2}
  \begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
    \item{
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{1}.} & $ \boldsymbol{7x_1 - 2x_2 = 4} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{2}.} & $ \boldsymbol{3x_1 + x_2 = 11} $
      \end{tabular} \vspace{12pt} \\
    }
    \item{
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{1}.} & $ \boldsymbol{z_1 + 5z_2 = -1} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{2}.} & $ \boldsymbol{2z_1 + 7z_2 = 1} $
      \end{tabular} \vspace{12pt} \\
    }
    \item{
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{1}.} & $ \boldsymbol{2r_1 - r_2 = 18} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{2}.} & $ \boldsymbol{r_1 - r_2 = -6} $
      \end{tabular} \vspace{12pt} \\
    }
  \end{enumerate}
\end{multicols*}
}
\newpage
\section{Gauß-Algorithmus}{
  Lösen Sie folgendes $(3 \times 3)$-Gleichungssystem über den Gauß-Algorithmus:
  \begin{flalign*}
    \boldsymbol{4x_1 + 9x_2 + 5x_3 = 13} \\
    \boldsymbol{-5x_1 + 6x_2 + 3x_3 = 17} \\
    \boldsymbol{6x_1 + 3x_2 - 10x_3 = 23}
  \end{flalign*} \\
}
\newpage
\section{Gleichungssystem}{
  Das folgende $(3 \times 3)$-Gleichungssytem hat die Lösung: $x_1 = 3, x_2 = 2, x_3 = 5$. Bestimmen Sie die Parameter $s$ und $t$, sodass das Gleichungssystem korrekt aufgestellt ist: \vspace{0.8cm} \\
  \noindent\makebox[\textwidth][c]{
  \begin{minipage}{6cm}
    \begin{tabular}{p{0.5cm}l}
      $\boldsymbol{\RN{1}.}$ & $\boldsymbol{4x_1 - (s-t) x_2 + 2x_3 = 16}$
    \end{tabular} \vspace{-1pt} \\
    \begin{tabular}{p{0.5cm}l}
      $\boldsymbol{\RN{2}.}$ & $\boldsymbol{(2s-t)x_1 - 6x_2 + 5x_3 = 37}$
    \end{tabular} \vspace{-1pt} \\
    \begin{tabular}{p{0.5cm}l}
      $\boldsymbol{\RN{3}.}$ & $\boldsymbol{t \cdot x_1 + 5x_2 -8x_3 = -24}$
    \end{tabular} \vspace{-1pt}
  \end{minipage}} \\
}
\end{document}
